# GIT NUB - Documento de Casos de Testing
---

**Data da última modificação:** 04-12-2021

**Estado**: Em aberto 

**Autor/es do documento**: Marta Santos [@marta-c-santos](https://gitlab.com/marta-c-santos)

| Issue Testing | Nº de Teste | Inicialização | Input | Output | Realizado |
| --- | --- | --- | --- | --- | --- |
| #129 | Teste 1 | <ul><li>Utilizador está logged-in.<br><li>Ícone de Menu mostrado no ecra (barra superior, lado esquerdo).<br><li>Ícone de Linguagem na lista do Menu mostrado no ecrã (barra lateral, centro).<br><li>Lista de linguagens mostrada no ecra (barra lateral, lado direito).<br><li>Português (PT) selecionada. | <ul><li>Clicar em Menu.<br><li>Clicar em Linguagem.<br><li>Clicar em Português (PT). | <ul><li>Opção PT fica selecionada.<br><li>Menus passam para PT. | Não |
| #129 | Teste 2| <ul><li>Utilizador está logged-in.<br><li>Ícone de Menu mostrado no ecra (barra superior, lado esquerdo).<br><li>Ícone de Linguagem na lista do Menu mostrado no ecrã (barra lateral, centro).<br><li>Lista de linguagens mostrada no ecra (barra lateral, lado direito).<br><li>English (EN) selecionada. | <ul><li>Clicar em Menu.<br><li>Clicar em Linguagem.<br><li>Clicar em English (EN). | <ul><li>Opção EN fica selecionada.<br><li>Menus passam para EN. | Não |
| #131 | Teste 1 | <ul><li>Utilizador está logged-in.<br><li>Ícone de Menu mostrado no ecra (barra superior, lado esquerdo).<br><li>Ícone de 'Project Information' na lista do Menu mostrado no ecrã (primeira opção do menu).<br><li>Ícone de 'Members' na lista do Menu mostrado no ecrã (última opção da lista 'Project Information').<br><li>Opção 'Members' selecionada.<br><li>Lista de membros apresentada no ecrã.<br><li>Membro A selecionado. | <ul><li>Clicar em Menu.<br><li>Clicar em 'Project Information'.<br><li>Clicar em 'Members'.<br><li>Clicar num membro. |<ul><li>Um membro da equipa fica selecionado. <br><li>Sistema exibe as contribuições desse membro, organizadas por categoria, bem como o role predominante do mesmo. | Não |
| #132 | Teste 1 | <ul><li>Utilizador está logged-in no repositório desejado.<br><li>Ícone de "Files" mostrado no ecrã (lado esquerdo). | <ul><li>Clicar em Files. | <ul><li>Opção Files fica selecionada.<br><li>Diagrama de ficheiros é apresentado. | Não |
| #132 | Teste 2 | <ul><li>Utilizador está logged-in no diagrama de ficheiros do repositório desejado. | <ul><li>Clicar numa das pastas encontradas no diagrama de ficheiros. | <ul><li>Diagrama de ficheiros da pasta selecionada é apresentado. | Não |
| #133 | Teste 1 | <ul><li>O Utilizador está logged-in.<br><li>Ícone de menu mostrado no ecrã (canto superior esquerdo).<br><li>Opção 'Repository' apresentada no ecrã (segunda opção do menu).<br><li>Opção 'Repository' selecionada.<br><li>Lista de opções relacionada com a opção selecionada é mostrada no ecrã , incluindo a opção de 'Commits'.<br><li>Opção de 'Commits' selecionada.<br><li>Lista de 'Commits' apresentada no ecrã principal.<br><li>Selecionar opção 'Timeline' (canto superior direito).<br><li>'Commits' apresentados em função de uma linha temporal. | <ul><li>Clicar em menu.<br><li>Clicar em 'Repository'.<br><li>Clicar em 'Commits'.<br><li>Clicar em 'Timeline'. | <ul><li>Lista de 'Commits' apresentada em linha temporal uniforme. | Não
| #133 | Teste 2 | <ul><li>Aceder ao Gitlab.<br><li>Selecionar a opçao 'Repository' (apresentada no menu que se encontra à esquerda no ecrã).<br><li>Aceder à lista de 'Commits' que já se encontra ordenada temporalmente (segunda opção).<br><li>Verificar se a lista de 'Commits' do gitlab corresponde à lista de 'Commits' do GitNub. | <ul><li>Clicar em 'Repository' no GitLab.<br><li>Clicar em 'Commits'. | <ul><li>Lista de 'Commits' do GitLab deve ser equivalente à do GitNub. | Não
| #134 | Teste 1 | <ul><li>Utilizador está logged-in.<br><li>Ícone de "Files" mostrado no ecrã (lado esquerdo).<br><li>Most Updates com opções para ordenamento (canto superior direito).<br><li>Utilizador seleciona a opção 'Most updates'. | <ul><li>Clicar em Files.<br><li>Clicar no Most Updates.<br><li>Selecionar Most Updates. |  <ul><li>Sistema mostra a lista de ficheiros, desta vez ordenada por ordem, tendo os ficheiros com mais alterações primeiro, e os ficheiros com menos alterações em último. | Não
| #136 | Teste 1 | <ul><li>Utilizador está logged-in.<br><li>Utilizador acede ao repositório.<br><li>Utilizador visualiza os ficheiros do repositório. | <ul><li>Login.<br><li>Aceder à lista de ficheiros. | <ul><li>É apresentada a lista de ficheiros. | Não |
| #136 | Teste 2 | <ul><li>Utilizador está logged-in.<br><li>Utilizador seleciona a opção 'Agrupar por Autor'. | <ul><li>Login.<br><li>Aceder à lista de ficheiros.<br><li>Agrupar por autor. | <ul><li>É apresentada a lista de ficheiros agrupados por autor. | Não |
| #137 | Teste 1 | <ul><li>Utilizador está logged-in.<br><li>Ícone Repository mostrado no ecra (barra lateral, lado esquero).<br><li>Ícone Files mostrado no ecra (barra lateral, lado esquerdo).<br><li>Branch selecionado. | <ul><li>Clicar em Repository.<br><li>Clicar em Files.<br><li>Selecionar o Branch.<br><li>Selecionar um ficheiro. | <ul><li>Branch selecionado.<br><li>Ficheiro selecionado.<br><li>Histórico do ficheiro selecionado mostrado no ecrã. | Não |
| #141 |  Teste 1 | <ul><li>Utilizador tem o log-in efetuado.<br><li>Utilizador clica no icono do "Repository" e escolhe a opção "Files" para aceder a lista de ficheiros. | <ul><li>Clicar em "Repository".<br><li>Clicar em "Files". | <ul><li>Lista de ficheiros é apresentada. | Não |
| #141 | Teste 2 | <ul><li>Utilizador tem o log-in efetuado.<br><li>Utilizador clica no icono do "Repository" e escolhe a opção "Files" para aceder a lista de ficheiros.<br><li>Após aceder a lista de ficheiros, o utilizador escolhe o ficheiro que pertende abrir e o ficheiro em causa e aberto para visualização. | <ul><li>Clicar em "Repository".<br><li>Clicar em "Files".<br><li>Escolher o ficheiro para visualizar. | <ul><li>Ficheiro escolhido é apresentado, bem como uma lista de issues e de tickets ativos associados ao ficheiro escolhido. | Não
| #142 | Teste 1 | <ul><li>Utilizador está logged-in no repositório desejado.<br><li>Ícone de "Issues" mostrado no ecrã (lado esquerdo). | <ul><li>Clicar em issues.<br><li>Clicar em all. | <ul><li>Opções Issues e all ficam selecionadas.<br><li>Lista de todos os issues  abertos é apresentada. | Não |
| #142 | Teste 2 | <ul><li>Utilizador está logged-in no repositório desejado.<br><li>Ícone de "Issues" mostrado no ecrã (lado esquerdo). | <ul><li>Clicar em issues.<br><li>Clicar em open. | <ul><li>Opções Issues e open ficam selecionadas.<br><li>Lista de todos os issues abertos é apresentada. | Não |
| #142 | Teste 3 | <ul><li>Utilizador está logged-in no repositório desejado.<br><li>Ícone de "Issues" mostrado no ecrã (lado esquerdo). | <ul><li>Clicar em issues.<br><li>Clicar em closed. | <ul><li>Opções Issues e closed ficam selecionadas.<br><li>Lista de todos os issues fechados é apresentada. | Não |
| #143 | Teste 1 | <ul><li>Utilizador está logged-in no repositório desejado.<br><li>Última opção do Forms "Repository" (lado esquerdo): "Active Members". | <ul><li>Clicar em Repository.<br><li>Clicar em Active Members. | <ul><li>Sistema abre a lista de membros, exibindo a opção de seleção destes. | Não
| #143 | Teste 2 | <ul><li>Utilizador está logged-in no repositório desejado.<br><li>Última opção do Forms "Repository" (lado esquerdo): "Active Members". Membro à escolha (centro). | <ul><li>Clicar em Repository.<br><li>Clicar em Active Members.<br><li>Clicar num membro à escolha. | <ul><li>Sistema mostra a página de perfil do membro selecionado. | Não
| #144 | Teste 1 | <ul><li>Utilizador está logged-in.<br><li>Ícone de "Repository" mostrado no ecrã (lado direito). | <ul><li>Clicar em Repository.<br><li>Selecionar Adriana02B. | <ul><li>Conteúdo do repositório e apresentado. | Não |
| #144 | Teste 2 | <ul><li>Utilizador está logged-in.<br><li>Ícone de "Repository" mostrado no ecrã (lado direito). | <ul><li>Clicar em Repository.<br><li>selecionar gitlab-org. | <ul><li>Conteúdo do repositório e apresentado. | Não |
| #145 | Teste 1 | <ul><li>Utilizador está logged-in no repositório desejado.<br><li>Última opção do Forms "Repository" (lado esquerdo): "Active Members".<br><li>Membro à escolha (centro).<br><li>Opção Commits. | <ul><li>Clicar em Repository.<br><li>Clicar em Active Members.<br><li>Clicar num membro.<br><li>Selecionar Commits. | <ul><li>A lista de commits do membro selecionado é apresentada, sendo possível visualizar o histórico de todos os commits. | Não |
| #147 | Teste 1 | <ul><li>O utilizador está logged-in.<br><li>O utilizador abre a dashboard.<br><li>É apresentado ao utilizador "Atualizado agora". | <ul><li>Login.<br><li>Selecionar dashboard. | <ul><li>É apresentado o último momento em que a dashboard foi atualizada. | Não |
| #148 | Teste 1 | <ul><li>Utilizador está logged-in.<br><li>Ícone de Menu mostrado no ecrã (barra superior, lado esquerdo).<br><li>Ícone de 'Repository' na lista do Menu mostrado no ecrã (segunda opção do menu).<br><li>Ícone de 'Files' na lista do Menu mostrado no ecrã (primeira opção da lista 'Repository').<br><li>Opção 'Files' selecionada.<br><li>Lista de ficheiros apresentada no ecrã.<br><li>Ficheiro selecionado. | <ul><li>Clicar em Menu.<br><li>Clicar em 'Repository'.<br><li>Clicar em 'Files'.<br><li>Clicar num ficheiro. | <ul><li>Um ficheiro fica selecionado.<br><li>Sistema mostra o conteúdo do ficheiro do último commit feito. | Não |
| #149 | Teste 1 | <ul><li>É aberto o GitLab.<br><li>Utilizador está logged-in.<br><li>Ícone de Menu mostrado no ecrã (barra superior, lado esquerdo).<br><li>Utilizador abre uma vista.<br><li>Utilizador abre uma segunda vista.<br><li>Botão de 'back' apresentado no ecrã.<br><li>Botão selecionado. | <ul><li>Clicar em Menu.<br><li>Clicar em 'Project Information'.<br><li>Clicar em 'Members'.<br><li>Clicar no botão back. | <ul><li>Uma vista fica selecionada.<br><li>Uma outra vista é selecionada.<br><li>Sistema abre a vista selecionada pelo utilizador.<br><li>Sistema devolve a vista anteriormente visitada pelo utilizador.| Não |
| #150 | Teste 1 | <ul><li>Utilizador tem o log-in efetuado.<br><li>Utilizador abre o menu do lado esquerda, e clica no icon do "Repository".<br><li>Escolhendo a opção "Branches", o utilizador escolhe o branch que pertende visualizar. | <ul><li>Clicar menu. Escolher opcao "Repository".<br><li>Escolher "Branches".<br><li>Escolher o branch que pertende visualizar. | <ul><li>Menu é mostrado com todas as opções, incluindo "Repository".<br><li>Menu dos repositórios é mostrado contendo a opção "Branches".<br><li>Lista de branches é mostrada.<br><li>Branch escolhido e os seus respetivos dados são visualizados pelo utilizador. | Não |
| #150 | Teste 2 | <ul><li>Utilizador tem o log-in efetuado.<br><li>Utilizador abre o menu do lado esquerda, e clica no icon do "Repository".<br><li>Escolhendo a opção "Branches", o utilizador escolhe o branch que pertende visualizar. | <ul><li>Clicar menu. Escolher opcao "Repository".<br><li>Escolher "Branches".<br><li>Escolher o branch que pertende visualizar. | <ul><li>Menu é mostrado com todas as opções, incluindo "Repository".<br><li>Menu dos repositórios é mostrado contendo a opção "Branches".<br><li>Lista de branches é mostrada. Branch errado é mostrado. | Não |
| #151 | Teste 1 | <ul><li>Utilizador tem o log-in efetuado.<br><li>Utilizador clica no icon do "Repository".<br><li>Tem acesso ao repositório e os seus conteudos. | <ul><li>Log-in.<br><li>Selecionar "Repository". | <ul><li>Utilizador tem acesso ao repositório. | Não |
| #151 | Teste 2 | <ul><li>Utilizador não tem o log-in efetuado.<br><li>Utilizador clica no icon do "Repository".<br><li>Utilizador tenta escolher um repositório mas não permite pois não tem os dados autenticados. | <ul><li>Clicar "Repository". | <ul><li>Mensagem de erro aparece no ecrã do utilizador a avisar que necessita de efetuar o log-in para aceder aos repositórios. | Não |
| #152 | Teste 1 | <ul><li>O Utilizador está logged-in.<br><li>Ícone de menu mostrado no ecrã(canto superior esquerdo).<br><li>Opção 'Project Information' apresentada no ecrã(primeira opção do menu).<br><li>Opção 'Project Information' selecionada.<br><li>Lista de opções relacionada com a opção selecionada é mostrada no ecrã , incluindo a opção de 'Membros'.<br><li>Opção de 'Membros' selecionada.<br><li>Lista de 'Membros' apresentada no ecrã principal.<br><li>Selecionar opção 'Membros Ativos'.<br><li>'Membros Ativos' apresentados. | <ul><li>Clicar em menu.<br><li>Clicar em 'Project Information'.<br><li>Clicar em 'Membros'.<br><li>Clicar em 'Membros Ativos'. | <ul><li>Lista de 'Membros Ativos' apresentada. | Não |
| #152 | Teste 2 | <ul><li>Aceder ao Gitlab.<br><li>Selecionar a opção 'Project Information'(apresentada no menu que se encontra à esquerda no ecrã.<br><li>Aceder à lista de 'Membros'.<br><li>Verificar membro a membro se todos têm pelo menos um commit e se essa lista resultante de membros é equivalente à do GitNub. | <ul><li>Clicar em 'Project Information' no GitLab.<br><li>Clicar em 'Members'.<br><li>Procurar os Membros Ativos. | <ul><li>Lista obtida deve ser igual à do GitNub. | Não |
| #153 | Teste 1 | <ul><li>O Utilizador está logged-in.<br><li>Ícone de menu mostrado no ecrã(canto superior esquerdo).<br><li>Opção 'Repository' apresentada no ecrã(segunda opção do menu).<br><li>Opção 'Repository' selecionada.<br><li>Lista de opções relacionada com a opção selecionada é mostrada no ecrã , incluindo a opção 'Graph'.<br><li>Opção de 'Graph' selecionada.<br><li>O gráfico de esforço de todos os roles é apresentado no ecrã principal. | <ul><li>Clicar em menu.<br><li>Clicar em 'Repository'.<br><li>Clicar em 'Graph'. | <ul><li>Gráfico apresentado em função de cada role. | Não |
| #153 | Teste 2 | <ul><li>Aceder ao Gitlab.<br><li>Selecionar a opção 'Repository'(apresentada no menu que se encontra à esquerda no ecrã).<br><li>Aceder à opção 'Graph'.<br><li>Verificar se o gráfico de esforço do gitlab corresponde ao gráfico do GitNub. | <ul><li>Clicar em 'Repository' no GitLab.<br><li>Clicar em 'Graph'. | <ul><li>Gráfico de esforço do GitLab deve ser equivalente ao do GitNub. | Não |
| #154 | Teste 1 | <ul><li>Utilizador está logged-in.<br><li>Ícone do Menu mostrado no ecrã (barra superior, lado esquerdo).<br><li>Ícone do Repository mostrado no ecrã (barra lateral, lado esquerdo).<br><li>Ícone do Files mostrado no ecrã (barra lateral, lado esquerdo).<br><li>Lista de ficheiros agrupados por categorias apresentada no ecrã.| <ul><li>Clicar em Menu.<br><li>Clicar em Repository.<br><li>Clicar em Files.<br><li>Selecionar a categoria 'Arquitetura'. | <ul><li>Categoria 'Arquitetura' selecionada.<br><li>Lista de ficheiros dessa categoria apresentada.| Não |
| #154 | Teste 2 | <ul><li>Utilizador está logged-in.<br><li>Ícone do Menu mostrado no ecrã (barra superior, lado esquerdo).<br><li>Ícone do Repository mostrado no ecrã (barra lateral, lado esquerdo).<br><li>Ícone do Files mostrado no ecrã (barra lateral, lado esquerdo).<br><li>Lista de ficheiros agrupados por categorias apresentada no ecrã.| <ul><li>Clicar em Menu.<br><li>Clicar em Repository.<br><li>Clicar em Files.<br><li>Selecionar a categoria 'Desenvolvimento'. | <ul><li>Categoria 'Desenvolvimento' selecionada.<br><li>Lista de ficheiros dessa categoria apresentada. | Não |
| #155 | Teste 1 | <ul><li>Utilizador está logged-in.<br><li>Ícone Repository mostrado no ecrã (barra lateral, lado esquerdo).<br><li>Ícone Contributors mostrado no ecrã (barra lateral, lado esquerdo).<br><li>Lista de contribuições mostrada no ecrã com botão de Categoria.<br><li>Mostra a lista de contribuições de uma determinada categoria selecionada. | <ul><li>Clicar em Repository.<br><li>Clicar em Contributors.<br><li>Selecionar uma Categoria. | <ul><li>Mostra as contribuições do repositório.<br><li>Categoria é selecionada.<br><li>Contribuições da categoria selecionada mostradas no ecrã. | Não |
| #156 | Teste 1 | <ul><li>O utilizador está logged-in.<br><li>O utilizador seleciona um ficheiro.<br><li>É possível verificar se existe algum issue aberto relativo a defeitos presentes no ficheiro. | <ul><li>Login.<br><li>Selecionar ficheiro. | <ul><li>São apresentados os Issues associados ao ficheiro selecionado. | Não |
| #164 | Teste 1 | <ul><li>O utilizador está na página de visualização temporal.<br><li>O utilizador prime as teclas ctrl e +. | <ul><li>ctrl + | <ul><li>A página apresenta zoom in. | Não |
| #164 | Teste 2 | <ul><li>O utilizador está na página de visualização temporal.<br><li>O utilizador prime as teclas ctrl e -. | <ul><li>ctrl - | <ul><li>A página apresenta zoom out. | Não |
| #164 | Teste 3 | <ul><li>O utilizador está na página de visualização temporal.<br><li>O utilizador clica num botão diferente de ctrl +. | <ul><li>Tecla diferente de ctrl + | <ul><li>A página não apresenta zoom in. | Não |
| #164 | Teste 4 | <ul><li>O utilizador está na página de visualização temporal.<br><li>O utilizador clica num botão diferente de ctrl -. | <ul><li>Tecla diferente de ctrl - | <ul><li>A página não apresenta zoom out. | Não |
